究竟「大陸將好野出口香港，自己食次級野」有冇證據？

早排焗住要上去開會，同班大陸人食飯
又講呢樣野
連講廣東話既大陸同事都係咁講
認真求教

點解你唔叫你啲大陸同事拎證據要問我地拎

你唔問佢點解大陸開廠d人要咁做？

日日比人洗晒腦，比你一二句解釋到？

因為次級野黎香港唔會有人買

入到香港境既普通野已經係最高級，中國本土果d直頭有毒

無撚錯
係香港太容易入口全世界好野
支那三四等垃圾根本無市場

供港菜場我諗好過普通內銷菜嘅。
不過唔應該話係好野出口香港，而係太過垃圾嘅嘢唔可以出口去相對自由嘅地區啫。

以前係
因為香港人有錢啲
匯水又高啲
但依家唔係啦
因為大陸好多middle man搶高曬個價

支那有好野既咩?

一問就起哂槓啦 唔係想我一打十呀？

大陸將好野出口香港係因為香港比得起錢
香港同樣買左好多外國好野
所以就算呢句成立都=/=大陸比著數香港

因為香港食安做得緊姐
香港咪一樣成日有賣支那爛菜

香港人食完好野 搏曬老命去賺錢
再一次過運返去蚛蟈

你下次可以答要不是有香港人 你們屎都冇得食

認真答：
唔是將好嘢出口香港/全世界，而係，例子：外型，款式全都一樣，只係質素有差別，我賣真嘢$100蚊，佢賣假嘢$10蚊。
你會點揀
你要以一個農民去思考

因為香港人要食品安全
支那人食飽就得

俾多啲錢咪俾好啲既貨你
支那人成日講到皇恩浩蕩咁

樓主可以反駁佢地
香港有班傻閪多士，係會上返去大陸食次級野

邊到俾得起錢 咪賣去果到囉
咁簡單嘅經濟學問題 講到係恩賜

中學經濟學都有教
全世界咁都係 出口野高級D
例如買生果 因為外國人買 係計埋運費
貴價10蚊個 平價生果5蚊個 運費5蚊
外國人買貴價生果就15蚊個 平價就10蚊個
所以外國人就傾向買貴價生果

本地市場: 費價相對平價 :10/5 平價相對貴價:5/10
外國市場: 費價相對平價 :15/10 平價相對貴價:10/15

就算真係又點？一分錢一分貨，香港買到嘅會平得過係大陸買？

相反日本將好野留畀自己國家嘅人，次級野先出口外國

唔係

鄉下係漁場 中國大城市香港出價永遠最底

垃圾先賣去香港

農民dna 係咁
一世窮酸

支那人思維：你買佢嘅野，你要感恩
佢買你嘅野，你要感恩

對香港人嚟講係九流
對支那嚟講已經係最好

我信，但我地都畀貴好多，所以係fair trade，唔係咩祖國施恩

我串過人

因為香港有制度會檢驗，比合格既市民食

你地政府比有問題既比你地都覺得無問題
所以我地食既唔係特別好
而係你地政府唔介意比你地食唔合格

係香港有個standard 要跟，d 野會貴d
支那賣d 人會嫌貴，因為無人care standard
好似供港雞咁，禽流感停供嗰排新聞訪問支那雞農點解唔將d 雞喺支那賣，個雞農話供港雞成本貴好多，係本地街市無人會買

d 支那狗好鐘意倒果為因

香港人去支那一定畀人問嘅問題
1. 點解香港人仲唔用微信，唔係好方便咩?
2. 點睇佔中港獨?
3. 你哋上堂冇學過普通話咩?點解講嘢成個外國人咁
4. 食物水電都係中國運過去，點解中國畀香港咁多優惠?
5. 點解我個外國fd可以自由進出香港，但係我唔得?

係無錯
但香港人出N倍價錢買大陸食物，佢地唔講咋嘛，成日講到自己唔食都要優待香港咁，所以d大陸人先誤會自己係香港人的救世主，唔係點解佢地成日威脅話斷水斷糧

呢件事係而家經濟差先無提，以前五毛洗腦係將香港比貴價買好野呢件事美化做大陸佛祖上身特供比香港

大陸人自己食d食材係劣過香港好多架，不過而家d人好似無味覺咁狗衝曬去大陸食野咋嘛

係呀，pm2.5、毒霧、sars、愛滋、豬瘟、東江屎水、娼盜，你話好唔好野？

唔買次貨=特別優待
買垃圾=出口垃圾係恩賜 等你有得買平野
正常人腦嘅邏輯都知呢D講法唔合理

新屋邨嘅街市

因為佢地生產既野，如質量太差過唔到食安係賣唔到香港，所以品質差留野國內、品質好賣香港，同佢地講香港人係比錢買的，比係內地賣

一來香港有驗查
二來你問下佢你會揀食十蚊一個雙拼飯盒定70蚊食個咖哩牛腩飯就知

好野出口只係因為可以賣貴d，你中國人賣得貴畀你大部分人都食唔起。同埋如果冇香港入口冇qc 佢一樣會賣d渣野畀你。

攪清楚個關係先
係香港有制度監管
係次級野入唔到香港個門檻
佢地自己焗住食啫
唔好講到咁偉大

因為香港人有品味
昔日大昌都入口過中國肥牛,根本無客路

大陸就咩柒都辣,咸..掩飾垃圾材料

你up下大6有乜好野比香港先再討論

最直接既證據咪就係大陸人落曬黎香港囉

大聲啲同佢講
依家香港擘大雙腿咁曬你中出咁方便, 覺得好咪黎買囉, 又唔係貴
扮咩清高

但大量港豬返完大陸都話

「d雞好食d囉」

「d牛肉好正、香港食唔到」

「d菜又甜又平」

咁邊樣先真呀

唔洗錢？
高價靚野 緊係 賣俾有錢地方
唔通係大陸平賣？

梗係有啦如果唔係支那狗點會食元素表？

支那野有毒，得支那狗食到

講到好似唔使錢咁喎，大陸以前D高質野自己唔食係因為出口可以賺更多錢，順便賺外匯，宜家大陸人仲有錢過香港，佢地大城市買到既野都香港一樣甚至因為運輸時間更短而比香港買到既更加高質。

咁委屈呀？
但香港人似乎唔領大陸情
係要死返上去食返d次等劣質野
點解咁犯賤

至於大陸人
又偏偏走落黎搶返d好野
口就話自己啃次貨但個心又唔抵得喎
咁矛盾

因為自卑

雖然係次級，但係日本出口貨品質素仲好過大陸

到依家都係啦
上淘寶有好多大牌子既尾單/次品

如果你用10蚊油費賣值9蚊既垃圾
你就蝕到入肉
完全係成本既問題

次級都高級過好多國家既貨

有錢咪進口質素高既野囉
講撚到捐比我地咁

呢個回覆最好 你支那唔拎最好既野出黎 真係狗也不屌

洗撚證據 用腦諗都知,香港進口嚴咁多 好大程度上已經過濾左次級野啦~ 咁佢市場d 野進口唔到其他國家,咪自己食唔好浪費囉

俾錢買姐

因為我地會檢查，收貨有準則，唔係咩狗屎垃圾都收。 係佢d垃圾過唔到香港個關，唔係佢地想既

係因為淨係好嘢先過到海關

自己要求低，怪得邊個

有樣嘢想講係 香港啲合味道喺MADE IN CHINA
海外個啲係MADE IN HONG KONG
而香港造係好食啲

依個真
香港買到d日本牌子家庭電器好多個款都10幾年無變過
相反日本內銷嗰d已經出到好多功能

直頭係Made in China既專供香港
係大陸買到既都係Made in Hong Kong

喂 唔好討論住
搵人數下 大陸 有咩好野先啦？？？

乜香港唔係中國不可分割一部份咩？何來「出口」？

比個例子你
N年前大昌食品曾經入內蒙肥牛
一PACK 22蚊,但有人買的係30幾蚊的外國野
內蒙肥牛係鞋口

香港賣菜最平都上到10-12兩斤
你賣CHEAP野咪玩死自己檔野

有冇啲守住立場又可以禮貌地簡單解釋嘅model answer睇下

最直接
因為你地當中最高級嘅原材料先啱啱好pass到我地最基本嘅食物安全檢查

80年代以前靠晒香港賺外匯
D野點會唔靚
算啦呢到d廢青、蝗二代邊食過大陸d好野
而家大陸食品=屎

我諗早十年都係, 而家我唔sure. 因為大陸人開始有錢, 好似靚d 既 海鮮咁講, 好多都係大陸佬買晒.

或者咁講
出得口黎香港 係要符合有關標準同認證
好好彩地 香港呢方面把關 仲算係有D威嚇力
而且唔係遞煙 夾錢就可以算鳩數
所以送得黎香港既
至少食物安全上 仲算有保證

至於國內
人情 煙 錢
都唔講有權班人既親朋戚友
我只可以講 大頭BB 水注豬肉 以及各式各樣黑心食品
係不斷為人類道德創紀錄 ~ 下限

有時覺得真係好無奈
我明白既得利益者集團 權力好大
再加上特色政治制度
要財 要權 真係好易
但係貪財 貪權 可唔可以貪得有技巧
蠅頭小利都要貪
又要乜野打狗看主人臉
真心講句 唔駛多
食品安全揸返緊 建屋質量揸返緊
其實 已經可以令百姓生活好好多

因為啲支那人命賤

同返佢講，佢所謂既好野黎到香港只係平野
價佢平先會買

大6出口好野去香港目的唔係益香港人係賺取寶貴的外滙 係公平交易有乜問題

而家大陸唔會再有好野黎
有要求就食鬼佬、日本野

因為班領導要錢唔要貨, 就係咁簡單

佢哋自己都無好嘢，岀條撚

東江水都係免費

中港係兩個經濟體黎

諗起元秋隻支那臭閪

特供食物供應東江水

實際上食物明買明賣
東江屎水幾乎係世界最貴

按經濟學理論，靚嘢出口係正常做法。

佢地班友只係覺好抵呀

因為啲垃圾過唔到香港關啫

咁又真係事實 因為如果唔係咁 我諗過唔到食安中心果關 咁就賺唔到香港人錢

有咩好野出口

香港要搵頂級野都係來自歐美日，中國入口既產品只係啲次級或低級貨，中國貨如果唔係價錢低根本冇人會買

事實就係中國將可以當貨品出售既低級野出口畀香港，自己就食垃圾級唔能夠當貨品出售既野

賣去香港同賣去其他國家一樣 都屬於出口
如果質素差邊過到關

歐美日都係留番晒最好嘅嘢畀自己喎

當外國標準高過國內標準
出口貨梗係高質d

btw好野只會入中南海 領導先用
出口已經係低一等

煙仔反而內銷正

唔洗俾錢架?你問下佢地如果香港唔俾會唔會賣過黎?
垃圾東江屎水都要俾錢買啦

聽過啲大陸同事講大陸有啲質素好高嘅電器唔會拎出黎賣
大陸人自己都崇外國電器，佢對住我打晒飛機話大陸都有勁野，不過唔拎出黎

邊度都係攞好野出口架啦
平野/ 靚野運費都係按重量計
即係平野出口蝕多d運費

Google Alchian Generalisation

合理

使撚嘢證據
根本大陸人只係相信大陸人願意相信嘅嘢
咩大陸無條件咁血濃於水對香港好+香港受咁多恩惠唔識感恩做反骨仔日嘈夜嘈
你就算攤晒證據出嚟冚到佢哋塊面fat fat聲
佢哋都只係會「嘁」一聲嗤之以鼻
根本大陸人無人在乎對錯真相
只係想喺「香港人」面前 挑起呢個話題
將件事講成咁會令佢哋舒服啲
你同佢哋澄清事實掉返轉反而會佢哋冇咁舒服
對任何同佢哋世界觀相反嘅嘢佢哋亦都會拒絕接受
特別係關於香港、台灣、日、韓呢啲同中國好有關，大陸不斷千方百計日日抽水煽動民族情緒嘅嘢
就是這樣簡單

利申同大陸人嘈過
大陸人話98年金融風暴係中央用盡幾萬億外匯儲備救香港，搞到國家損失慘重
實情一個仙都冇出過，錢全部都係香港自己出，大陸淨係得喊話
呢啲簡單嘢上網一查都查到 (牆內都唔難搵)
但係叫佢哋查 佢哋就係唔肯查 冇一個肯查
一定要活喺自己世界入面
俾共產黨宣傳organism自high到猝死為止

所以唔好同大陸人嘈關於香港嘅嘢
根本同大陸人解釋係一件無任何意義嘅行為
冇人真正想開展討論/喺你身上了解情況
佢哋只係想撚你哋班「香港仔」 (無論有意抑或無意)

你飯枱上同佢講香港有咩飲飲食食就最啱
借機轉移話題
見客係咁

而家支那冇錢 萬億賣泥畀香港填海就有份

佢睇唔起你香港人
覺得你做咩仲唔嚟跪喺度奶
咪挑起是非暗踩你
反正成枱都係大陸人
佢主場

岩呀
個個係度嘰哩咕嚕圍爐

係又有乜問題
又唔係免費送